import { Canvas, Meta, Story } from '@storybook/addon-docs';

import Checkbox from './Checkbox'
import {ThemeProvider} from "../index";

<Meta title="Элементы форм/Checkbox" component={Checkbox} />

# Checkbox

Чекбокс позволяет пользователю выбрать один или несколько элементов из списка.


```ts
import { Checkbox } from '@Kirill26/storybook'
```
<Canvas>
  <Story name="Checkbox">
      <ThemeProvider theme={"b2bTheme"}>
        <Checkbox name="checkbox" size="medium" label="Checkbox" />
      </ThemeProvider>
  </Story>
</Canvas>

## LabeL

 Label - это надпись рядом с чекбоксом, за него отвечает свойство `label`

```tsx
<Checkbox name="checkbox" size="medium" label="Checkbox" />
```

<Checkbox name="checkbox" size="medium" label="Checkbox" />

## Размер чекбокса

За размер отвечает свойство `size`. Имеются 2 варианта: `medium`, `small`

```tsx
<Checkbox name="checkbox" size="medium" label="Checkbox" />
<Checkbox name="checkbox" size="small" label="Checkbox" />
```
<div style={{ display: "flex", flexDirection: "column", gap: "10px", width: "100px" }}>
  <Checkbox name="checkbox" size="medium" label="Checkbox" />
  <Checkbox name="checkbox" size="small" label="Checkbox" />
</div>

## Состояние чекбокса

```tsx
<Checkbox name="checkbox" size="medium" checked label="Checkbox" />
<Checkbox name="checkbox" size="medium" disabled label="Checkbox" />
<Checkbox name="checkbox" size="medium" checked disabled label="Checkbox" />
```

<div style={{ display: "flex", flexDirection: "column", gap: "30px" }}>
  <Checkbox name="checkbox" size="medium" checked label="Checkbox" />
  <Checkbox name="checkbox" size="medium" size="Medium" disabled label="Checkbox" />
  <Checkbox name="checkbox" size="medium" size="Medium" checked disabled label="Checkbox" />
</div>

## Список свойств

| Свойство    | Тип или варианты значения              | По умолчанию | Описание                                        |
|-------------|----------------------------------------|--------------|-------------------------------------------------|
| `checked`   | `boolean`                              | -            | Отмечает, выбран чекбокс или нет                |
| `className` | `'string'`                             | -            | Дополнительные CSS-классы                       |
| `disabled`  | `boolean`                              | `false`      | Блокировка чекбокса                             |
| `id`        | `string`                               | -            | Идентификатор для инпута                        |
| `label`     | `string`                               | -            | Надпись рядом с чекбоксом                       |
| `name`      | `string`                               | -            | Имя `<input>` в DOM                             |
| `onChange`  | `ChangeEventHandler<HTMLInputElement>` | -            | Действие при смене состояния чекбокса           |
| `required`  | `boolean`                              | `false`      | Делает поле обязательным                        |
| `ref`       | `	React.Ref<HTMLLabelElement>`         | -            | Ссылка на корневой DOM-элемент этого компонента |
| `size`      | `'medium', 'small'`                    | -            | Размер чекбокса                                 |
